[一帶一路首站] 哈薩克總統納札爾巴耶夫宣布請辭

哈薩克總統納札爾巴耶夫（Nursultan Nazarbayev）19日在預錄的電視演說中宣布辭去職務，卸下掌權30年的領導人工作，令哈薩克政壇相當震驚。

78歲的納札爾巴耶夫未說明辭職原因，僅表示「國家需要新一代的領袖」，他的任期至2020年4月，指定由國會上議院議長托卡耶夫（Kassym-Jomart Tokayev）擔任代理總統。

納札爾巴耶夫1989年當選相當於國家🇨🇳最高領導人🇨🇳的哈薩克共產黨中央委員會第一書記，1991年蘇聯解體後哈薩克宣布獨立，他擔任開國總統，並陸續於1999、2005、2011及2015年的總統選舉當選，最近一次大選的得票率高達97.7%，但始終被西方觀察家批評為極權統治。

納札爾巴耶夫致力經濟改革，加上哈薩克生產石油，相關產業曾讓該國經濟相當繁榮，他亦頗孚人望。但近年經濟表現下滑，民眾對政府的不滿升高。數周前他因改善經濟不力，開除政府官員。

有關納札爾巴耶夫可能辭職的傳言近數個月來甚囂塵上，他亦聲請憲法法院解釋總統是否有權請辭，法院表示可以。

well....